<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Issa Abuchaibe</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Instituto de Fisiatría y Rehabilitación Cardiopulmonar</description>
	<lastBuildDate>Tue, 08 Nov 2022 19:37:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.5</generator>

<image>
	<url>./../wp-content/uploads/2017/09/cropped-favicon_issa-100-32x32.jpg</url>
	<title>Issa Abuchaibe</title>
	<link>./../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Ondas de choque &#8211; Nuevo servicio</title>
		<link>./../2022/11/04/ondas-de-choque-nuevo-servicio/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Eme Agencia Digital]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:53:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://issaabuchaibe.com/?p=6702</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid"><div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12"><div class="vc_column-inner "><div class="wpb_wrapper">
	<div class="wpb_text_column wpb_content_element " >
		<div class="wpb_wrapper">
			<p style="text-align: center;"><span style="font-family: gothamroundmed; color: #0070bb; font-size: 18pt;"><strong>TERAPIA DE ONDAS DE CHOQUE</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-family: gothamroundmed; color: #000000; font-size: 18pt;">TRATAMIENTO ALTAMENTE EFECTIVO DEL DOLOR</span></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-family: gothambook;">La terapia de Ondas de Choque es la nueva solución no invasiva para el dolor crónico musculo-esquelético. La terapia de Ondas de Choque extracorpórea se utiliza con mayor frecuencia en fisioterapia, ortopedia y medicina deportiva. Las aplicaciones son, en su mayoría, asociadas con el tratamiento de trastornos crónicos de tendones y musculares, dolor de espalda y cervical.</span></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-family: gothambook;">La mayoría de las indicaciones comunes incluyen: hombro doloroso, epicondilitis, dolor lumbar, dolor en el tendón de Aquiles, tendinitis rotuliana y puntos gatillo. Durante la terapia de Ondas de Choque, una onda acústica de alta intensidad interactúa con los tejidos del cuerpo. Esto conduce a una cascada de efectos beneficiosos, incluyendo el crecimiento interno neovascular, la reversión de la inflamación crónica, la estimulación de colágeno y la disolución de la acumulación de calcio. </span><br />
<span style="font-family: gothambook;">La estimulación de estos mecanismos biológicos crea un entorno de curación óptima. A medida que la zona lesionada se devuelve a la normalidad, se restaura la funcionalidad y el dolor se alivia.</span></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-family: gothambook;">El equipo de terapia de Ondas de Choque BTL es la unidad de Ondas de Choque más potente y compacta del mercado. Se suministra con un aplicador ergonómico con una vida útil muy larga.</span></p>

		</div>
	</div>

	<div  class="wpb_single_image wpb_content_element vc_align_center">
		
		<figure class="wpb_wrapper vc_figure">
			<div class="vc_single_image-wrapper   vc_box_border_grey"><img width="587" height="734" src="./../wp-content/uploads/2022/11/ONDA9.png" class="vc_single_image-img attachment-full" alt="" srcset="./../wp-content/uploads/2022/11/ONDA9.png 587w, ./../wp-content/uploads/2022/11/ONDA9-240x300.png 240w" sizes="(max-width: 587px) 100vw, 587px" /></div>
		</figure>
	</div>
</div></div></div></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Electromiografía de Fibra Única &#8211; Nuevo Servicio</title>
		<link>./../2017/12/28/electromiografia-de-fibra-unica-nuevo-servicio/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Eme Agencia Digital]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:59:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://issaabuchaibe.com/?p=385</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid"><div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12"><div class="vc_column-inner "><div class="wpb_wrapper">
	<div class="wpb_text_column wpb_content_element " >
		<div class="wpb_wrapper">
			<h2><span style="font-family: gothamroundbold;">Pioneros en el área de electroneurofisiologia en la costa.</span></h2>

		</div>
	</div>

	<div class="wpb_text_column wpb_content_element " >
		<div class="wpb_wrapper">
			<p>La electromiografía de fibra única es una técnica electroneurofisiologica de registro selectivo en el cual una aguja de electromiografía de fibra única es usada para identificar y registrar potenciales de acción de fibras musculares individuales.</p>
<p>Esta técnica es de valor diagnostico en condiciones como miastenia gravis, sindrome de Lambert-Eaton, enfermedades miopáticas y neurogénicas diversas. Se ha descrito una sensibilidad del 96% en el diagnostico de estas patologías.</p>
<p>Para poder realizar el diagnostico de estas enfermedades es necesario analizar como minimo 10 potenciales de acción de fibras musculares individuales, en la fibra muscular a explorar.</p>

		</div>
	</div>

	<div  class="wpb_single_image wpb_content_element vc_align_center">
		
		<figure class="wpb_wrapper vc_figure">
			<a data-rel="prettyPhoto[rel-385-1877115154]" href="./../wp-content/uploads/2017/12/EMG-fibra_unica.jpg" target="_self" class="vc_single_image-wrapper   vc_box_border_grey prettyphoto"><img width="1014" height="601" src="./../wp-content/uploads/2017/12/EMG-fibra_unica.jpg" class="vc_single_image-img attachment-full" alt="" srcset="./../wp-content/uploads/2017/12/EMG-fibra_unica.jpg 1014w, ./../wp-content/uploads/2017/12/EMG-fibra_unica-300x178.jpg 300w, ./../wp-content/uploads/2017/12/EMG-fibra_unica-768x455.jpg 768w" sizes="(max-width: 1014px) 100vw, 1014px" /></a>
		</figure>
	</div>
</div></div></div></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dolor Lumbar: ¿Cirugía o Terapia IDD?</title>
		<link>./../2017/12/13/dolor-lumbar-cirugia-o-terapia-idd/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Eme Agencia Digital]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 16:56:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://issaabuchaibe.com/?p=361</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid"><div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12"><div class="vc_column-inner "><div class="wpb_wrapper">
	<div class="wpb_text_column wpb_content_element " >
		<div class="wpb_wrapper">
			<p>Igual a los rascacielos modernos la columna vertebral desafía la gravedad y nos define como bípedos verticales. La columna vertebral actúa como protectora de estructuras neurológicas y posee la capacidad fisiológica de soportar cargas axiales y otorgar adecuada movilidad y flexibilidad para los movimientos del tronco.</p>
<p>Secundario a la edad y a cargas biomecánicas la columna vertebral es sometida a cambios estructurales compensatorios y neuroquímicos, que pueden causar dolor, discapacidad funcional y alterar el circuito neurofisiológico.  Algunos cambios compensatorios son benignos; sin embargo interfieren con la capacidad funcional de la columna vertebral.</p>
<p>El dolor lumbar es multifactorial, involucrando influencias estructurales, biomecánicas, bioquímicas, médicas y psicosociales, que resultan de difícil manejo. El dolor lumbar es definido como crónico posterior a los 3 meses de evolución, ya que el tejido conectivo normal cura entre 6- 12 semanas.</p>
<p>Una vez el dolor lumbar se torna medicamente incontrolable para el paciente, conceptúan que la única alternativa es la cirugía de columna. En el Instituto de Rehabilitación Issa Abuchaibe, desde hace 12 años, contamos con la Terapia IDD (descompresión de discos intervertebrales), tecnología que surgió a partir de múltiples estudios en Estados Unidos de un grupo de neurocirujanos sobre las alternativas a la cirugía de columna para tratar y curar diferentes patologías de la columna vertebral, ya que la cirugía no ofrece mayor efectividad del 50%, sin mencionar las molestias, el dolor y los riesgos que implica.</p>
<p>La Terapia IDD es ejecutada por una máquina, donde el paciente se encuentra acostado boca arriba en una posición cómoda y relajada, mientras de forma controlada, segura y automatizada se ejecutan una serie de fuerzas medibles, focalizadas, intermitentes, oscilatorias y controlables.</p>
<p>El tratamiento completo (25 sesiones) de la terapia IDD nos ha llevado a que el 87.4 % de los candidatos a cirugía, pudieron evitarla, reportando una disminución del dolor del 75 al 100 %. Nuestros estudios han demostrado que después de un año, la reducción del dolor en promedio se mantuvo en un 80%, demostrando a la terapia IDD una alternativa efectiva y duradera a largo plazo.  No hay complicaciones graves demostradas, ya que en las primeras sesiones se pueden formar espasmos musculares en la zona afectada a causa de las fuerzas focalizadas que ejerce la máquina, pero que son fácilmente tratadas por nuestro equipo multidisciplinario.</p>
<p>Para tranquilidad de nuestros pacientes, la terapia IDD es avalada por la FDA en E.E.U.U. y el Invima en Colombia.</p>
<p>En el Instituto de Rehabilitación Issa Abuchaibe hemos demostrado que una buena selección de los pacientes candidatos para terapia IDD, es el paso fundamental para disminuir la incidencia del fracaso de la cirugía de columna lumbar.</p>

		</div>
	</div>

	<div  class="wpb_single_image wpb_content_element vc_align_center">
		
		<figure class="wpb_wrapper vc_figure">
			<a data-rel="prettyPhoto[rel-361-2049522264]" href="./../wp-content/uploads/2017/12/FDA_approved.jpg" target="_self" class="vc_single_image-wrapper   vc_box_border_grey prettyphoto"><img width="300" height="214" src="./../wp-content/uploads/2017/12/FDA_approved-300x214.jpg" class="vc_single_image-img attachment-medium" alt="" srcset="./../wp-content/uploads/2017/12/FDA_approved-300x214.jpg 300w, ./../wp-content/uploads/2017/12/FDA_approved.jpg 708w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>
		</figure>
	</div>
</div></div></div></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Premio al Empresario Benemérito</title>
		<link>./../2017/11/28/premio-al-empresario-benemerito/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Eme Agencia Digital]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Nov 2017 15:50:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://issaabuchaibe.com/?p=395</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid"><div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12"><div class="vc_column-inner "><div class="wpb_wrapper">
	<div class="wpb_text_column wpb_content_element " >
		<div class="wpb_wrapper">
			<p>En ceremonia de gala llevada a cabo el 16 de noviembre en el Teatro José Consuegra Higgins de Barranquilla, con asistencia de más de 500 empresarios y académicos del Caribe, se dieron a conocer los ganadores de la Octava Versión del Premio al Mérito Empresarial -Universidad Simón Bolívar convocado con el respaldo de Colciencias, Bancoldex, las Cámaras de Comercio de Barranquilla, Cartagena, Santa Marta, Valledupar y Montería, el Comité Intergremial del Atlántico, la Gobernación del Atlántico, la Alcaldía de Barranquilla y demás gremios empresariales.</p>
<p>Durante la Ceremonia que fue transmitida en directo por Telecaribe se entregaron 20 estatuillas y 4 menciones especiales.  El Premio destaca la excelencia en la gestión empresarial de la pequeña, mediana y gran empresa de la región Caribe colombiana, así como el liderazgo de hombres y mujeres que le apuestan al desarrollo del país.</p>
<p>Entre los líderes del año se destacó en la categoría de Empresario Benemérito al médico barranquillero Issa Abuchaibe Abuchaibe, fundador del Instituto de Rehabilitación que lleva su nombre<em> por su pasión, visión y disciplina en el campo de la fisiatría y la rehabilitación en la región caribe.</em> El presidente de EL HERALDO, Ramiro Avendaño, entregó la estatuilla al doctor Issa Abuchaibe Abuchaibe.</p>

		</div>
	</div>
<div class="img_carousel_holder  owl_side_arrows">	<div class="img_carousel mfp_gallery" id="img_carousel_3914" style="opacity:0;"><div class="img_carousel_item boc_owl_lazy">	<div class="pic ">
								<a href="./../wp-content/uploads/2017/12/empresario_benemerito_2.jpg" class="mfp_popup_gal"  target="_self">
									<img src="./../wp-content/uploads/2017/12/empresario_benemerito_2.jpg" alt="" />
								</a>
							</div>
						</div><div class="img_carousel_item boc_owl_lazy">	<div class="pic ">
								<a href="./../wp-content/uploads/2017/12/empresario_benemerito_1.jpg" class="mfp_popup_gal"  target="_self">
									<img src="./../wp-content/uploads/2017/12/empresario_benemerito_1.jpg" alt="" />
								</a>
							</div>
						</div><div class="img_carousel_item boc_owl_lazy">	<div class="pic ">
								<a href="./../wp-content/uploads/2017/12/premio_al_merito_empresarial.jpg" class="mfp_popup_gal"  target="_self">
									<img src="./../wp-content/uploads/2017/12/premio_al_merito_empresarial.jpg" alt="" />
								</a>
							</div>
						</div></div>
				 </div>
					<!-- Image Slider -->
					<script type="text/javascript">

						jQuery(document).ready(function($) {
							
							var carousel = jQuery("#img_carousel_3914");
							
							var args = {
									items: 				2,
									slideBy: 			1,						
									autoplay:			false,
									autoplayTimeout:	6000,
									nav: 				true,
									dots: 				false,
									loop: 				true,
									smartSpeed:			250,
									navText:			["<span class='icon  icon-angle-left-circle'></span>","<span class='icon icon-angle-right-circle'></span>"],
									navRewind: 			false,
									rtl : 				false,
									margin: 			25,
									responsive:{
										0:{
										  items:1,
										},
										480:{
										  items:1,
										  margin:20,
										},
										769:{
										  items:2
										}
									},
									onInitialized: showCarousel_3914
							};
							
							carousel.owlCarousel(args);

							var initital_width = carousel.css("width");		
								
							/* Refresh it for full width rows */
							$(window).load(function(){
								if(carousel.css("width") != initital_width) {
									carousel.trigger("destroy.owl.carousel").removeClass("owl-carousel owl-loaded");
									carousel.find(".owl-stage-outer").children().unwrap();
									carousel.owlCarousel(args);
								}
							});
							
							/* Show once loaded */
							function showCarousel_3914() {
								carousel.fadeTo(0,1);
								$("#img_carousel_3914 .owl-item .boc_owl_lazy").css("opacity","1");
							}
						});
						
					</script>
					<!-- Image Slider :: END --></div></div></div></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
